{
  "questions": [
    {
      "question": "ما هو الشي الذي ليس بإنسان ولا حيوان و لا جماد ؟",
      "answer": "نبات"
    },
    {
      "question": "ما هو الشي الذي لا يخلو منه أي بيت ؟",
      "answer": "ياء"
    },
    {
      "question": "ما هو الشي الذي يؤخذ منك قبل أن يعطي لك ؟",
      "answer": "صورة"
    },
    {
      "question": "ما هو الشي الذي درجة حرارته ثابته سواء وضعته في الثلاجه او على النار ؟",
      "answer": "الفلفل"
    },
    {
      "question": "ما هو الشي الذي كلما خطا خطوه فقد شيئا من ذيله ؟",
      "answer": "الإبرة"
    },
    {
      "question": "ما هو الشيء الذي في القرن فيه مرة و الدقيقة مرتين و لكن ليست في الساعة ؟",
      "answer": "القاف"
    },
    {
      "question": "حامل و محمول .. نصفه ناشف و نصفه مبلول .. فما هو ؟",
      "answer": "سفينة"
    },
    {
      "question": "ما هو الشي الذي وسط باريس ؟",
      "answer": "الراء"
    },
    {
      "question": "ما هو اسم الطائر الذي اذا قلبته ترى عجب ؟",
      "answer": "بجع"
    },
    {
      "question": "ما هو آخر الدنيا ؟",
      "answer": "الألف"
    },
    {
      "question": "ما هو الشي الذي قلبه يأكل قشره ؟",
      "answer": "الشمعة"
    },
    {
      "question": "ما هو الميت اللذي يجوز أكله بدون إثم ؟",
      "answer": "السمك"
    },
    {
      "question": "من هو الذي يغسل وجهه ولا يمشط شعره ؟",
      "answer": "القط"
    },
    {
      "question": "ما هو الشي الذي يسير أمامك ولا تراه ؟",
      "answer": "الهواء"
    },
    {
      "question": "شي من لوح .. له نفس بلا روح .. فما هو ؟",
      "answer": "منفاخ"
    },
    {
      "question": "ما هو الشي الذي إذا أصببت عليه الماء .. لا يبتل ؟",
      "answer": "الظل"
    },
    {
      "question": "يعد من أخطر الحيونات البحرية ؟",
      "answer": "القرش"
    },
    {
      "question": "ما هو الشيء الذي لك ويستخدمه الناس من دون اذنك ؟",
      "answer": "اسمك"
    },
    {
      "question": "شيء اذا اطعمناه لايشبع واذا سقيناه يموت ؟",
      "answer": "النار"
    },
    {
      "question": "له عين و لا يرى، فما هو ؟",
      "answer": "الإبرة"
    }
  ]
}
